\chapter{Resume}
Denne rapport for projekt på 4. semester Elektro på Ingeniørhøjskolen Aarhus, Aarhus Universitet præsenterer en gennemgang af gruppens projekt: ”Bias Reducing Operating System”. Formålet er selvstændigt at definere et projekt der inddrager discipliner fra semestrets fag. 
Der er i projektet lagt stor vægt på processen, men også i at opnå erfaring med dokumentation og test. Der er blevet udfærdiget grundig dokumentation gennem hele forløbet, der dækker over kravspecifikation, systemarkitektur samt design og implementering. Der er under alle faser også defineret tests, der sikrer at implementeringen er sket rigtigt, og at alle blokke kan arbejde sammen som foreskrevet i dokumentationen. Gennem projektet er der brugt Scrum som værktøj til strukturering af arbejdet.\\

Projektformuleringen, der er udformet af gruppen, indebærer implementering af slagssideregulering af bulkskibe. Dette kan med fordel anvendes på bulkskibe under lastning og losning for at hjælpe hele processen herunder. Der er fokuseret på at udvikle et system af så høj kvalitet som muligt og for at hæve kvaliteten af projektet har gruppen benyttet hinandens individuelle faglige og projektrelaterede styrker.\\

Projektet er endt ud med et stort set implementeret system som beskrevet i grundsystemet. Der er gennemført flere iterationer, der gradvist har øget systemet og dokumentationens præcision. Gruppen har opnået bedre erfaring med teamwork, udviklingsforståelse, arbejdsstrukturering samt faglig perspektivering.

\chapter{Abstract}
This rapport for 4 semesters electronic engineering project at Aarhus School of Engineering, Aarhus University presents an explanation of the groups project: "Bias Reducing Operating System". The purpose of this project is to define a process including disciplines from this semesters courses. There has been put a tremendous amount of work in the processes of making this project and acquire experience in documentation and testing.  A thorough documentation of the whole processes, covering requirements specification, system architecture, design and implementation, has been made. Tests have been defined for every phase which guaranties proper implementation and integration as defined by documentation. The tool 'Scrum' has been used to structure the progress.\\
The group has written a project development document entitling the implementation of bias regulating a bulk carrier. The system is for use while loading and unloading bulk carriers to assist the crew. Focus has been put on developing a system of high quality. To ensure high quality the group has used each other's individual professional and project-related forces.\\
The project has resulted in a nearly fully implemented system as described in the documentation. Multiple iterations has increased the precision of the system and following documentation. The group has reached a higher level of experience in fields such as teamwork, understanding development, work planning and professional perspectivation.

\newpage