\section{Analyse}
\subsection{Hvordan måler vi hældning?}
Før vi kunne begynde på at lave en hældningssensor blev vi nødt til at finde ud af hvilke muligheder der var hældningsumåling. En af mulighederne var at anvende et pendul eller en libelle. Disse løsninger blev undersøgt og en redegørelse findes i afsnit \ref{ch:OpXP}.\\
Valget faldt på at anvende et accelerometer. Det var en fordel af at anvende det accelerometer, der er monteret på PSoC'en.

\subsubsection{Hvordan måler vi niveauet i vandballasttankene?}

\subsection{På hvilken enhed ønsker vi at afvikle programmet KI}
RPi eller ej? Qt4 vs Qt5.\fxnote{Skriv afsnit om RPi og Qt}
\subsection{Hvordan anvendes UART og TCP i Qt-frameworket}
Qt-specifik eller C++? Boost? \fxnote{Skriv afsnit om Qt-frameworket}
\subsection{Jura}
Hvilke lovgivninger findes der på området? Er der et behov for dette? Hvad er de rigtige termer? \fxnote{skriv afsnit om jura}

\subsection{Valg af database}
For at vælge database til systemet blev der kigge på MySQL, Microsoft Acces og en lagring til en tekstfil.\\
Microsoft Acces er et database system der der medfølgende i Microsoft Office pakken. Microsoft Access benytter sit eget format baseret på Access Jet Database Engine. En ulempe ved Microsoft Acces er at den kun fungere under Windows og da systemet skulle alsidigt var dette ikke den bedste løsning. At lagre direkte i en tekst fil blev overvejet da det er meget simpelt at lagre til tekstfiler fra c++ og php kan håndtere at hente fra den. Det kan gå galt ved loading og lagring til filen samtidig med at formater kan blive et problem. \\
Der var i forvejen kendskab til MySQL og dette er et færdig udviklet system til at fungere med webinterfaces og for programmerings sprog som C++ er der udviklet header. Systemet er et system der fungere på mange platforme og løbende bliver udviklet på. På baggrund af dette blev dette system valgt.

