\chapter{Referencer}
\section{Artefakter}
\subsection{Kravspecifikation}
Kravspecifikationsdokumentet er udarbejdet i begyndelsen af projektet og omfatter beskrivelse af Use Cases, ikke funktionelle krav samt kvalitetsfaktorer. Den fuldstændige kravspecifikation kan se i bilag. (Kravspecifikation.pdf)

\subsection{Accepttestspecifikation}
Accepttestspecifikationsdokumentet beskriver de tests der skal laves for at undersøge om de ønskede krav er opfyldt. Den fuldstændige accepttestspecifikation kan ses i bilag (Accepttest.pdf).

\subsection{Systemarkitektur}
Systemarkitektur dokumentet beskriver systemets HW/SW opbygning og grænseflader. Den fuldstændige systemarkitektur kan ses i bilag (Systemarkitektur.pdf).

\subsection{Integrationstestspecifikation}
Integrationtestspecifikation beskriver de test der skal laves for at undersøge hvorledes de forskellige komponenter kan kommunikere. Den fuldstændige Integrationstest kan ses i bilag (Integrationstest.pdf).

\subsection{Detaljeret design}
\label{ch:DetajlDesign}
Det detaljerede design dokument beskriver hvordan HW/SW er designet og hvordan systemets komponenter fungerer. Det fuldstændige Detaljeret design dokument kan ses i bilag (Detaljeret Hardware design.pdf og Detaljeret Software design.pdf).

\subsection{Enhedstestspecifikation}
Enhedstestspecifikation beskriver de tests der skal laves for at undersøge om de forskellige stubbe af systemet fungere hensigtsmæssigt. Den fuldstændige enhedstestspecifikation kan ses i bilag (Enhedstest.pdf).

\section{Hjemmesider}
http://www.docs.google.com
http://office.microsoft.com/en-us/visio/
http://www.maplesoft.com/
http://www.ni.com/multisim/

\section{Liste over bilag på CD}
Komponentliste.pdf
SCRUM.xls
Logbog.pdf
\subsection{Kode}
\subsubsection{KI}
hest
\subsubsection{SM}
hestning
\subsubsection{VBTE}
honning
\subsubsection{Server}
\subsection{Dokumentation}
Accepttest.pdf\\
Arkitektur.pdf\\
Detaljeret\_hardware\_design.pdf\\
Detaljeret\_software\_design.pdf\\
Enhedstest.pdf\\
Integrationstest.pdf\\
Kravspecifikation.pdf\\

\subsection{Datablade}
PSoC
Kionix KXSC7 datasheet (Accelerometer)
ST3232
OSV! HESTE

\subsection{Billeder}
hvis vi har billeder af vores produkt!