\chapter{Resume}
Udkast fra Johnny:
Denne rapport for projekt på 4. semester E på IHA præsenterer en gennemgang af gruppens projekt: ”Bias Reducing Operating System”. Formålet er selvstændigt at definere et projekt der inddrager discipliner fra semestrets fag. Hertil var der stillet krav til enkelte elementer der som minimum skulle inddrages i projektet. Der er i projektet lagt stor vægt på processen, men også i at opnå stor erfaring med dokumentation og test. Der er blevet udfærdiget grundig dokumentation gennem hele forløbet der dækker over kravspecifikation, systemarkitektur samt design og implementering. Der er under alle faser også defineret tests, der sikrer at implementeringen er sket rigtigt, og at alle blokke kan arbejde sammen som foreskrevet i dokumentationen. Gennem projektet er der brugt scrum som værktøj til strukturering af arbejdet.\\

Projektformuleringen, der er udformet af gruppen, indebærer implementering af slagsside regulering af bulkskibe. Dette kan med fordel implementeres på bulkskibe under lastning og losning for at hjælpe hele processen herunder. Der er fokuseret på et system af så høj kvalitet som muligt og for at hæve kvaliteten af projektet har gruppen benyttet hinandens individuelle faglige og projektrelaterede styrker.\\

Projektet er endt ud med et stort set implementeret system som foreskrevet i grundsystemet (se \textit{tabel \ref{tabel:Grundogudvid}}). Der er gennemført flere iterationer der gradvist har øget systemet og dokumentationens præcision.Gruppen har opnået god erfaring med teamwork, arbejdsstrukturering samt faglig perspektivering.

\chapter{Abstract}

\newpage