\section{Resultater}
I dette afsnit samles der op på resultaterne gruppen har opnået gennem projektforløbet. Her vil der blive beskrevet resultater for de enkelte moduler gruppen har implementeret. Til sidst bliver der knyttet en kommentar til det samlerede resultat. Der vil i afsnittet blive henvist til testresultater dokumenteret i hhv. "Enhedstest", "Integrationstest" og "Accepttest".

\subsection{KI}

\subsection{Database og webinterface}

\subsection{SM}
SM modulet er fuldt implementeret, men ikke finjusteret. Forbindelsen til KI er fuldt funktionel. Forbindelsen til VBTE virker 95\% af tiden. Automatisk hældningsregulering er implementeret, men da niveaumålinger ikke modtages fra VBTE modulet er det ikke muligt at tømme tankene inden vi fylder i den anden tank. Prototypen er modulet er monteret med 7 LED's der bruges til fejlfinding. Prototypen er også lagt ud på print med indeholdende levelkonvertering og I2C pull-up modstande.

\subsection{VBTE}
VBTE modulet er fuldt implementeret, men med problemer. Afstanden målt af ultralydssensoren er upålidelig og det er svært at måle over ret lange afstande. Derudover er det svært at vide hvordan og hvor meget af lyden der bliver reflekteret. Under kontrollerede forhold var afstande "nemme" at måle og der kom også derfor gode resultater ud af enhedstesten. Men skulle systemet sættes under andre forhold blev det straks meget sværere at få systemet til at fungere. Jeg vil dog gerne fremhæve resultatet at have fået opbygget en ultralydssensor udelukkende ud fra en transducer og receiver.\\ Derudover er der udlagt et print inklusiv testkredsløb der indeholder en 2x16 LCD skærm og kontakter til at skifte I2C adresse.

\subsection{powersupply}

\subsection{Samlede resultat og vurdering af resultater}
Til de samlede resultater har gruppen udarbejdet en tabel der viser hvordan test's er gået helt nede fra enhedstest til accepttest. For detaljer om de enkelte test henvises til "Enhedstest", "Integrationstest" og "Accepttest". Testresultaterne er opdelt i fire katagorier som angivet i tabellen :
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{cccc}
\hline
Godkendt 	& Delvist godkendt 	& Ikke godkendt & Ikke testet \\
\cmidrule(r){1-1} \cmidrule(r){2-2} \cmidrule(r){3-3} \cmidrule(r){4-4}
$\surd$		& $\times$		& $\div$ & $\diamond$	\\\hline
\end{tabular}
\caption{Testgodkendelseskatagorier}
\end{table}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{llllllll}
\hline
\multicolumn{1}{c}{Test} & \multicolumn{7}{c}{Test case ID}\\
\cmidrule(r){1-1} \cmidrule(r){2-8} 
\textbf{Enhedstest software} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7\\
\hline
\phantom{mm}KI  		& $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\
\phantom{mm}Database  	& $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\
\phantom{mm}SM			& $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ &  $\surd$ & $\surd$\\
\phantom{mm}VBTE  		& $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ \\ 
\textbf{Enhedstest hardware} \\
\hline
\phantom{mm}SM			& $\surd$ & $\surd$\\
\phantom{mm}VBTE  		& $\surd$ & $\surd$ & $\times$ \\ 
\phantom{mm}Strømforsyning & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$\\
\hline
\textbf{Integrationstest} & $\surd$ & $\surd$ & $\surd$ & $\div$ & $\surd$ & $\surd$\\
\textbf{Accepttest} & $\diamond$ & $\diamond$ & $\diamond$ & $\diamond$ & $\diamond$ & $\diamond$\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Samlet tabel med alle resultater}
\label{table:alle test samlet}
\end{table}
Som tabellen illustrerer er der blevet implementeret en masse funktionaliteter som er blevet godkendt gennem enhedstest. Dog var der problemer med afstandsmåling på VBTE og denne testcase kunne derfor kun delvist godkendes.\\
Da der under integrationstest skete uheld og problemer ved at have mange enheder koblet sammen blev gruppen enige om at droppe accepttesten på grund af tidsnød.\\